企业内部一般都会有多个业务、应用系统，为建立统一的用户管理、身份配给和身份认证体系，实现一个账号登录所有系统，需要建立一套统一身份认证服务平台。

统一身份认证服务平台一般包含以下几个部分：

账号管理：常见有AD/LDAP或者使用关系型数据库
认证管理：常见有OAuth，SAML，CAS等
授权管理
审计监控
而单点登录(SingleSignOn，SSO)，不光可以实现一个账号登录所有系统，它通过用户的一次性登录认证，就可以访问多个应用。SSO一般会被包含在认证管理功能里。

GitLab支持多种身份认证和授权方式，可以与企业的统一身份认证服务平台集成。包括对接AD/LDAP实现统一账号，对接SAML、CAS、Auth0、OAuth2等实现SSO。

GitLab对于AD/LDAP、SAML、CAS、Auth0的对接提供了详细的文档。而对接Generic OAuth2的文档较粗放，网络上也没有太多参考资料，所以整理了一篇GitLab对接OAuth2的实践文章。